{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_010990",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=307&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=16&ccbaAsno=03630000&ccbaCtcd=32&ccbaCpno=1363203630000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1989-09-16",
        "domain": "자연관광",
        "title": "삼척 궁촌리 음나무"
    },
    "text": "三陟宮村里のハリギリ (삼척 궁촌리 음나무)\\n\n江原道三陟市近徳面宮村里452番地\\n\nチョニョンギニョンムル , ハリギリは普通、オムナムと呼ばれ、韓国をはじめ日本·中国·満州·ウスリーなどに分布する。 薄い葉はナムルとして食べ、とげのある枝は悪鬼を退治するのに使った。 昔はこの木で六角形のノリゲを作って幼い子供に満たすことで悪鬼が入ってこないようにしたが、これを「ウム」と言ってウムナムと呼ばれた。 このハリギリは年齢が約600~1000年程度と推定(指定日基準)され、高さ18m、周囲5.43mの大きくて古い木だ。 木の周りには石垣を積んで保護しているが、塀の中にゴヨウと桑の木があり、塀の外にはオオコヨウ、イブキ、松が立っている。村の人たちはこの木々を全て大切にしており、特にハリギリは村を守る守護神と考え、木にしめ縄を張り、不正な人が木の近くに来られないようにしている。 毎年旧暦の正月と端午に村の平安を祈る祭祀を行い、端午の時はブランコ跳び、ノルティギ、農楽遊びなどの祭りを行う。 このハリギリは長年先祖の関心と世話の中で育ってきた民俗的資料としての価値とともに、我が国で最も大きく古いハリギリの一つとして生物学的資料としての価値も高く、チョニョンギニョンムルに指定·保護している。",
    "QA": [
        {
            "question": "このハリギリはどの地域に分布していますか？",
            "answer": "ハリギリは韓国をはじめ日本·中国·満州·ウスリーなどに分布しています。"
        },
        {
            "question": "ハリギリの葉は何として食べられますか？",
            "answer": "ハリギリの葉はナムルとして食べることができます。"
        },
        {
            "question": "ハリギリの枝は何に使われましたか？",
            "answer": "ハリギリの枝は悪鬼を退治するために使われました。"
        },
        {
            "question": "ハリギリを使った六角形のノリゲは何と呼ばれましたか？",
            "answer": "ハリギリを使った六角形のノリゲはウムナムと呼ばれました。"
        },
        {
            "question": "ハリギリはどのくらいの年齢ですか？",
            "answer": "ハリギリは約600~1000年程度の年齢と推定されています。"
        },
        {
            "question": "ハリギリはどのくらいの大きさですか？",
            "answer": "ハリギリは高さ18m、周囲5.43mの大きな木です。"
        },
        {
            "question": "ハリギリの周りには何がありますか？",
            "answer": "ハリギリの周りには石垣があり、塀の中にはゴヨウと桑の木、塀の外にはオオコヨウ、イブキ、松が立っています。"
        },
        {
            "question": "ハリギリは村を守る守護神と考えられていますか？",
            "answer": "はい、ハリギリは村を守る守護神と考えられており、木にしめ縄を張って不正な人が近づけないようにしています。"
        },
        {
            "question": "ハリギリの祭りはいつ行われますか？",
            "answer": "ハリギリの祭りは毎年旧暦の正月と端午に行われます。"
        },
        {
            "question": "ハリギリの祭りではどのようなイベントが行われますか？",
            "answer": "ハリギリの祭りでは、端午の時にはブランコ跳びやノルティギ、農楽遊びなどのイベントが行われます。"
        },
        {
            "question": "ハリギリはどのような価値を持っていますか？",
            "answer": "ハリギリは民俗的資料としての価値とともに、生物学的資料としても高い価値を持っています。"
        },
        {
            "question": "ハリギリは何に指定・保護されていますか？",
            "answer": "ハリギリはチョニョンギニョンムルに指定・保護されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 403,
        "QA": 481
    }
}